我有一個關於異鄉人和一個關於作家的故事

我有兩個故事

第一個故事係關於一個異鄉人

異鄉人出身名門望族，祖上歷代皆為朝廷重臣
呢個異鄉人係家族第五代長子，本應平步青雲
喺呢個異鄉人六歲嘅時候佢去咗另一片土地
係呢片土地上嘅文化養育咗佢，教導佢何謂正義

為咗貫徹心中嘅正義
異鄉人同家族反目成仇
放棄咗繼承權力同金錢嘅機會
只係到最後異鄉人身邊嘅同伴全部都離開咗佢
受傷、被失蹤、失去自由、遠走他鄉

最諷刺莫過於付出咗咁多之後
異鄉人先發現呢片土地上嘅人本質上其實與佢故鄉嘅人無太大分別
而異鄉人就算付出幾多都好
異鄉人始終都係異鄉人

異鄉人心中所有珍視嘅嘢都源自呢片土地
所以佢將自己擁有嘅一切都獻給呢片土地

故事嘅最後異鄉人決定遠走他鄉
走之前佢只留低一段說話

不要用血統審判我
因為若真是要論血統
我與你本是雲泥之別

第二個故事係同個作家有關

某一日一個作家發現呢個世界太殘酷
喺佢決定離開人世之前嘅一日
佢突然收到一封黎自出版社嘅信
就咁呢位作家以創作為精神食糧得以繼續生存

喺屋企寫作嘅日子好快樂
作家亦靠自己嘅才能積累咗一定嘅人氣
直到某一日呢位作家遇上咗佢
佢撕毀咗作家嘅每一篇手稿
包括果啲喺兩人相識之前早已寫好嘅手稿，無一幸免
數年嘅努力，付諸流水

作家明白佢失去嘅唔單止係手稿
呢喺佢靈魂深處嘅，某啲嘢
可能係熱情
可能係靈感
可能係創作嘅勇氣

手稿無咗可以再寫
但有啲嘢就好似貞操咁，失去咗就永遠唔會再返黎
就算人格依舊，靈魂早已殘缺

故事嘅最後，作家同佢分享咗自己人生中最大嘅難題
而佢只係以嘲諷嘅方式予以回應
並將呢段往事作為同人地茶餘飯後嘅談資

事實的真相遠比她告訴你的那些要殘酷
而我會把這些秘密藏著直到我生命的盡頭

呢兩個就係我離開之前想講嘅兩個故事

都好既!好在你地呢D毒男淨係識性幻想唔會危害到呢個社會,但係我就替你地老豆老母唔抵囉!養隻狗都識對你擺下尾吠兩聲同你玩最多幾個月發一次情,養你地件廢人就乜撚都唔識仲要日日都發情!屌!不過人地老豆老母既事我都管唔來喇,下次你地打j記住去d隱閉既地方唔好嚇親其他人!食飯就唔好食咁多喇!食埋食埋咪又係j左出來?呢個世界好多人無飯食要餓死,但你地呢d廢人只係識食飯用來j!唉!無眼睇!

樓煮camus

邊個會笑你係中國血統？
我一樣會當你係手足
只係真人唔識你

唔知你寫開啲咩，可以拎嚟睇吓？

咩朝庭重臣好心你忘記左佢啦 仲拎黎打飛機
我與你本是雲泥之別睇到起雞皮

把口生係人度 連登仔都n個政治立場啦
咁撚上心人地話你係中國人做咩姐
個世界咁大 實會有呢啲低能人
係要為左啲低能上心？

第二件事
飛撚左條女佢算囉 執到都喊三聲
駛唔駛為左條女死呀 到下個就唔記得佢架喇

人本來都是該死的，但神肯救贖。可能樓主自己都沒有發覺自己可能和你不忿的人是同樣的本質。

坦白說，神比你更有資格咁講，按祂的標準，呢個世界邪惡到應該馬上摧毀，然而神選擇仍然愛我們，為我們死而復活，叫信祂的人可以回到天堂。

對了，我在大學和一位和你一樣來自中國大陸的手足有一面之交，好像自九月還是十月已經沒有見面了，我擔心他。